［求評］6月尾大阪 京都 奈良行程

小弟20號到28號會到大阪玩，行程求評

day 1
機場=>酒店(難波)
心齊橋- Round1+DINNER + Uniqlo/GU
難波~Namba Parks,Namba HIPS,

day 2
梅田 -Grand Front Osaka
梅田 -Youdobashi Umeda
梅田 -天神橋商業街
梅田 -HEP FIVE,
梅田 - 360 度觀景台(空中庭園展示台)
入場費: 中學生 500yen, 大人 700yen

day 3
京都 (全日)
於”新大阪站”搭JR 特急去”京都站” [BUY JR 2 day PASS]
清水寺
金閣寺
稻荷大社
嵐山竹林
二條城
鴨川

day 4
奈良 (全日)
於”新大阪站”搭JR 特急去”奈良站” [BUY JR 2 day PASS]
奈良公園=>奈良park=>奈良

day 5
大阪城公園站- 大阪城天守閣 [BUY JR 2 day PASS]
入場費: 中學生以下免費, 大人 600yen

天王寺- 通天國本通商店街 (惠美須町站) - Lunch
天王寺- 通天國 (惠美須町站)
入場費: 中學生 400yen, 大人 700yen
天王寺- Hoop
天王寺- 動物園
入場費: 中學生 200yen 大人 500yen
天王寺- 無印良品

day6
港區- UNIVERSAL (全日) [於香港買TICKET????] [ one way ticket x2]

day 7 26
港區 [BUY JR 2 day PASS]
水族館 [於香港買TICKET????]
market place

Day8
Shopping(心齋橋and美國村)

Day 9
Airport-must-sky Museum,SST Sky shop town
心齊橋

我覺得京都個日應該會太趕，可以分兩日
見你好多地方大阪周遊卷都包入場，你可以睇睇需唔需要

自推

京都嗰日想點。
遊巴士河？

宜家決定分兩日去啦
一日去曬鴨川 清水寺同埋附近既地方
第二日去金閣寺 岩山 二條城咁樣囉

同埋我想問買周遊卷抵唔抵？

奈良其實無乜野玩

點解要分開買2DAY PASS
唔一次過買4DAY PASS？

奈良打後亂到 🙈
大阪周遊卷好多景點免費，不過二日個張要連續用

同埋唔一定要搭JR, 好似去奈良公園同清水寺，如果由大阪出發，我就唔會揀JR，望下關西周遊卡點用啦

京都邊夠時間

奈良半日啦 可以去埋宇治

其實心齋橋有咩好shop
果次行左幾個鐘 間間都一樣咁

啱啱改咗 jr就應該唔搭㗎啦太貴 呢個係大概同埋初步既行程

京都嗰日cut一半都未必夠時間
奈良就好快行曬

咁可以去美國村既

參考啱啱巴打半日奈良半日宇治囉

參考啱啱巴打半日奈良半日宇治

唔係啊 宜家改咗兩日係京都啊 京都兩日點都夠啦

清水寺正中心裝修緊
好似係

呢個我知，不過只係聽講一部份影響唔大

大阪今昔館呢個要去

去大阪唔去飛田新地🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

飛田新地等我賣晒fd自己一個去算啦

岩岩完成左大阪京都9日8夜
返左黎幾日，由於唔係購物友，淨係comment下day4

唔建議去稲荷大社，好伏好多遊客
二条城記得睇天氣，佢瓦遮頭唔多，直曬會熱到仆街
京都大致上都好熱

大阪 睇你去果D景點 建議你都係買張大阪周遊卡啦
可以慳好多

關鍵係 有無一兩晚係住京都
下下都係大阪果頭坐車過去 真係浪費時間 同埋浪費金錢
比著係我 我會選擇京都住1-2晚(至少) 訓醒慢慢行
而且順便可以去埋奈良 宇治

睇完個行程 都係建議你再plan過啦

其實可以選擇一到埗D1就直接去京都
而京都期間 可以買京都pass 坐地鐵/巴士作為主要移動手段

D4/5先返大阪
大阪期間就用大阪周遊卡
plan得好 可以用盡張卡 免費進入大部分設施

返到大阪 你想shopping 購物
或者繼續遊覽景點 時間都會自由好多

大阪周遊卡2日3300円，你d門票加埋2500円，難波來回梅田、來回惠美須町加埋差唔多800円，如果還去多d景點可以買
近鐵2日券都可以去京都奈良，2500円

奈良得一日點玩？

奈良其實都係行下公園
睇下寺廟
同埋睇下鹿

個人黎講 一個上午慢慢行真係夠晒
唔太明點可以全日留係奈良

真心 唔去稲荷唔好話自己去過京都

與其大阪出發去京都 奈良
其實會唔會直接京都住兩晚會更加簡單

我地唔打算係京都住

for 參考

同樓主day 3行程差唔多

我係 嵐山>金閣寺>二條城>祇園四条>八坂神社>清水寺>伏見稲荷

詳細如下 :

係梅田出發搭阪急去嵐山
行完嵐山就搭嵐電去北野白梅町行上去金閣寺
之後金閣寺出面搭巴士去二條城
跟住又係巴士去祇園四条
順路行上八坂神社, 清水寺
行落清水五条搭京阪去伏見稲荷
最後搭京阪返大阪

伏見稲荷全日開放...所以我放佢係最尾
夜D去又少人又特別D..又有夜景睇

去到7成當你贏

大阪出發去京都 一來一回 1-2個鐘頭走唔甩(仲要睇你坐乜野去)
都仲未計你去到京都 再去其他景點時間

直接住京都
一來唔洗早起
二來可以免去回程勞頓

京都好多景點都係4-5點就關門
你諗下你要幾點起身
由大阪坐車去京都

結論係 去得京都 住係果度先係最好選擇

想問下近鐵新大阪站係咪行到去JR大阪站?

無計啦 我地酒店book好曬啦已經

你每個景點留幾耐

如果唔住京都唔駛點諗搭JR，除非住新大阪個邊
近難波去程可搭南海電鐵，去京都搭京阪（特急唔駛再比料金），去奈良可以搭近鐵，近鐵奈良個站近JR奈良好多
最緊要係關西pass包埋呢d路綫

去宇治同USJ就無法，不過後者最近發現好似可以搭船，上船位係海遊館個頭 😂

利申：八月中去京阪神同和歌山

嵐山...大約3h
金閣寺...1h
二條城...1h
祇園四条>八坂神社>清水寺 大約3h
伏見稲荷行埋上頂...大約3h

試下可唔可以改啦
月尾先去 好大機會改到

照你個行程去 真係覺得辛苦

新大阪好似無近鐵

關西pass 都包埋宇治果條線
我就係用關西pass 去奈良 同宇治玩
兩日真係唔太夠 已經skip左好多地方無去

USJ好似大阪周遊卡包一程船 好似就係海遊館果隻

我地住間酒店就係好近南海電鐵

兩日京都都仲未夠？ 三日呢？不過其實我地就算留係大阪都只係去usj 黑門市場同埋心齋橋 美國村買嘢 所以九日其實都算鬆動

其實稻荷山頂無乜野特別
除左取得作為一個毒撚可以登頂成就外
無乜特別景色係值得花時間 花體力行上去

夠唔夠 真係好個人睇法
視乎你對乜野有興趣
至少 我就有不少地方 真係無時間安排唔到

而且話就話兩日 實際上只係日半多D 行到下午四點幾左右
因為要預時間出返去大阪

買週遊卡，心x橋8.9點就無野行
梅田個摩天輪轉一個圈only
可以去食下甜品，岀名嘅要排除
京都一日唔會夠行咁多地方，如果想行曬就分2日
奈良留2個鐘餵完鹿，行個寺就走得，之後去大阪城天王寺
Day5再去京都行埋其他野，可以去埋嵐山
Day7海遊館去到先買飛就得

排隊

有

1. 近鐵無新大阪站
2. 新大阪同大阪係兩個地方

usj對面個海遊館值唔值得去？

成個關西根本就用唔著jr

京都太痴線啦
我尋日同前日獨遊京都, 行到腳都酸曬先行到咁多
尋日: 8:30車去京都 -> 嵐山 (上午) -> 二條城 -> 貴船神社 -> 伏見稻荷 (+行稻荷山)
今日: 9點去京都 -> 三十三間 -> 金閣 -> 龍安 -> 祇園 + 清水寺 (全區半日)

同埋而家淨行清水寺冇野睇, 要行一定行埋下面條街
我推介日落上稻荷山睇

仲有仲有一點, JR 1-4 day pass唔包特急, 尋日柒左要補飛錢
上京都同奈良係大阪有車搭, 自己check乘換案內

舞台現況
早兩日去完

睇見都辛苦

大阪去京都既話搭京阪電車啦
起碼直接去到伏見稻荷同清水五条
唔洗係京都車站轉多程巴士

行上去我反而覺得好輕鬆..其實好難
冇景睇就真嘅

京都巴士好處係可以1日500 yen任搭

我以為觀景台係頂，跟住上到去can't see shit
之後要係日落之前跑返去觀景台
行完之後隻腳痛到今日
不過夜景係靚既

留名

我唔敢夜晚上去
因為落山條路都唔易行
見過有唔少人仆街

而且印象中 條路好似無燈 (唔肯定)

其實夏天既嵐山值唔值得去，出名既櫻/楓都冇

本身已經好靚

唔好行錯路既話沿路有燈有鳥居
一冇燈冇鳥居就係行錯路
我行錯左上山路結果行左條難路上山
落山先發現

樓主有冇最新既行程show黎睇下?
京都果part一定要改
唔好當食自助餐個個景點都去
就算俾2日時間你去京都
都行到攰到hihi

天王寺夜景靚過梅田觀景台

宜家改緊 最煩真係京都個到唔知點安排好

認真呢 咁可以穩晚去睇窩

無架啦
真係要捨棄某d寺廟
我之前幫屋企人plan
都係嵐山>伏見稻荷
無去清水寺,八阪神社
因為你set得越多
預既時間走盞位就越少

咁我plan京都嗰陣一日三個景點最多四個咁樣算唔算趕？

3-4個差唔多
視乎你地會唔會行到死死下

京都可以住7日， 去奈良班鳩仲快過由大阪出發
最重要係去左京都先
人少D ， D 野都平D
單單行京都景點都最少五日

今日先行完
上到一半已放棄
旅客上到山腰根本唔多

留名 20-27毒遊

第一次聽天王寺好過梅田

梅田露天觀景台睇日落一流

咁先珍貴
上山腰人少先唔洗同人搶位影相

佢係咪想講 hakura 300?

巴打幾點機

21-28 留名

後日去...

我幾年前去過
但今次同長輩去
6晚都住黑門市場附近啲airbnb
諗住hea玩

大阪2日我會用大阪周遊卡
(但宜家去溫泉係味會熱死人 )

之後一日去京都 （清水寺 ＋ 伏見稻荷神社）
一日奈良 (撚下鹿 周圍行吓咁)
一日神戶 (食神戶牛 再周圍行吓咁)

京都 /奈良/神戶各1日
交通上買邊隻pass著數lo

sure

DAY1 20/6

HKG 0800 > KIX 1250

關西機場[～1415] >酒店（難波區）[~1530] (南海電鐵1050yen/人)

心齋橋&難波(戎橋筋商店街)

附近行[~1600-1900]

dinner(sushi)

附近玩棒球機[～2hrs]

DAY2 21/6

breakfast（7-11/Lawson etc...)

USJ全日 (lunch in USJ?)

dinner翻酒店附近市區（燒肉？）

DAY3 22/6

用關西pass搭車到京都[～0900-0930]

伏見稻荷神社(到時睇下行唔行上山頂)

> 清水寺(呢到留最耐，可以行到差唔多半日)

> 祇園[~1 hrs] > 八坂神社[~1 hrs]

lunch可以到時決定

dinner出翻難波/心齋橋食

DAY4 23/6

用關西pass搭車到京都[～0900-1000]

二條城[~1 hrs] > 金閣寺[~2hrs ] > 嵐山 （大概半日）

lunch可以到時決定

dinner出翻難波/心齋橋食

DAY5 24/6 [大阪周遊卡(3300yen/人)呢兩日用]

搭車到梅田[ ~ 1000-1100]

Grand Front Osaka[~1 hrs] > Youdobashi Umeda[～1 hrs] > 天神橋商業街[ ~ 1 hrs] > 今昔館[~1-2 hrs] > HEP FIVE(周遊卡包左) > 夜晚去藍天大廈觀景台睇夜景

lunch&dinner 系梅田個邊食

DAY6 25/6

搭車去天王寺（惠美須町站）[ ~ 1000-1100]

通天閣[～1 hrs] > 天王寺動物園(周遊卡包左) > 四天王寺[ ～ 1-2hrs] > 天王寺hoop

lunch可以到時決定

dinner出翻難波/心齋橋食

DAY7 26/6

搭JR特急到奈良[ ～0900-1000]

奈良公園[ ～2 hrs] > 春日大社 > 大阪城 > 豐國神社（系大阪城入面）

lunch系奈良市街食

dinner出翻難波/心齋橋食

DAY8 27/6

黑門市場

EXPOCITY（留半日倒）

lunch系黑門市場搞掂

dinner出翻難波/心齋橋食

DAY9 28/6

1000 check out

系通天閣商店街附近行（酒店系附近）

lunch系附近食

下就系rinku premium outlet行[ ~1-2 hrs]

去KIX airport-must-sky museum同埋系SST sky shop town附近行一陣

KIX 1910 > HKG 2210

啱啱整過個行程 麻煩巴打再幫我睇睇 射射

我直接講下可以再改既地方啦
利申: 而加獨遊緊關西

唔係啊，其實day8我真係諗唔到去邊先夾硬zip入去

同埋如果縮到三日既話剩低既時間咪好得閒？同埋咁樣會唔會太chur

聽日去留名

4日京都+2日大阪

屋企人去旅行 有去大阪玩嘅經驗
我負責plan2日大阪行程
想問樓上巴打講今昔館係咪值得去？
爬文睇話去兩個鐘就可以走

諗住最後一日行心齋橋道頓堀
但爬完文睇完書都諗唔到大阪有咩新嘅景點
跪求

如果你去京都先， 大阪今昔館可以Skip
如果你去左幾間京都寺廟， 大版嘅歷史景點除大阪城外， 都可以Skip

我個Trip同你一樣有9日住大阪 (Day 1飛, Day 9走)
我Day 1, 5, 9玩大阪 (因為我唔shopping)
有2日玩京都
1日宇治奈良
1日姬路岡山
1日神戶
1日鳥取
不過個行程暫時好高體力消耗
如果想慢d可以
2-3日大阪, Shopping 比到盡1日全日 + 到同離開果日, 之後1日行大阪城, 睇夜景, 動物園
平心而論, 大阪冇乜野睇, 主要係食同Shopping
京都可以玩到2日半, 你個安排差唔多, 如果想慢慢行二條城可以另外一日玩
去得京都其實可以落埋宇治玩半日
奈良hea玩可以玩足一日
然後玩埋神戶1日就齊曬京阪神奈

清水寺裝修中咁仲直唔直得去？

我就會揀阪急2日劵去京都同神戶
奈良搭近鐵,唔駛買PASS,去到車站先買飛

Day 3
如果唔上山, 你依日行程會好鬆動
留京都食DINNER, 使鬼返大阪食咩

Day 4
先去嵐山
之後先去金閣寺
金閣寺黃昏先靚
二条城自己睇時間
又要屌多你一次, 留京都食DINNER, 使鬼返大阪食咩
再屌多次
玩京都又唔住京都都唔知你想點

Day 5
希望你行得晒
你只係LIST左梅田極少部份地方

Day 6
通天閣日光日白去你想睇咩?
再再屌多次, 做嘜鳩又要返難波先食飯, 天王寺無飯食咩?

Day 7
去奈良撘近鉄, 商店街喺近鉄出口, JR反而隔涉無咩人會咁坐
奈良有間出名釜飯, 但勁多人排隊

Day 8
好HEA
你一係排多日京都
一係一日遊神戶

Day 9
你又話住難波
宜家又變左通天閣附近?
rinku premium outlet 兩粒鐘一定行唔晒

Lm 17到23毒遊

Day4可以dinner留京都果邊食
咁樣逗留京都時間會耐D
同埋又可以試下京都D餐廳

Day7可以奈良+宇治

Day8睇你想唔想去神戶一轉
唔想就跟番你個Plan

大阪城可以放Day6都無問題既

去USJ唔係快證不如唔好去。
個個機動遊戲都要排最少60分鐘，出名果啲更加至少要排120分鐘。點玩

我都毒遊
不過諗住4日留晒係大阪
你地講地方我去

小心行窮你
毒遊大阪真心難玩四日

淨shopping都得既
一日難波 一日梅田 一日天王寺

我發覺香港買定大阪周遊卡
會比日本買平少少

海遊館 我超喜歡
係個度留佐成個下午

Btw 海遊館 有入場券+當日市內地鐵pass
我係關西機場買 好似2300yeb

USJ 買快證夠唔夠時間玩晒所有野？
我諗緊要唔要買埋VIP早啲入場

個人感覺
難波心齋橋最好Shop
梅田地下街買手信，商場同香港d野差唔多
天王寺都係high class野
通天閣搵午餐晚餐
黑門巿場掃街但唔好週末同Peak hour去

梅田最好shop
難波果d唔啱仔 (電電城除外)

日本橋同電電城好啱仔行
心齋橋一支公5分鐘行完
不過轉彎有條樂器舖街幾好行

有冇巴打可以救下我 人已在日本 住心齋橋附近 同行fd冇plan過 今日都係靠我上次經驗帶佢地行咗心齋橋，黑門市埸，惠美須町，通天閣，四天王寺 黎緊會去環球影城，梅田，京都，神户 仲諗緊和歌山 巴打門可唔可以話我知仲有咩地方好去 btw未買pass 如有需要會買

想問6月尾京都係咪會好L熱

環球影城可以一日，神戶可以一日，梅田可以加expocity、天神橋又一日，京都2.3日，你要去既好似都夠塞

如果去和歌山 巴打有咩推介
利申：未去過

大路咪姬路, 奈良, 宇治

你咁plan同啲趕鴨仔團有咩分別 為咗跑景點 不如分兩日唔好辛苦自己！

另外我想問係日本atm可唔可以用恆生卡禁錢？

我又唔覺鴨仔團跑景點喎
全部景點都係順路玩
時間亦都夠晒有餘..唔係走馬看花
你熟交通plan得好嘅話...已經慳返好多時間
我有時間又有體力做乜唔一日玩晒佢

靜係你計停留時間加埋都12個鐘啦
熟交通都要預時間塔車食野啦
無話一日玩晒唔得 但似為跑景點多過觀光囉

果日大約8點出門 23點返酒店
講真有d景點真係留唔到好耐
好似金閣寺咁...1h真係比多佢
順住佢條路線行...好快就行完
唔係話留得耐先算觀光嘅

其實我講出黎都係想share下各個景點中間d交通接駁姐

玩12個鐘第二日可以全日休息都得

朝早行景點...夜晚去shopping
時間咪差唔多

日日都鐵人

諗住11月 月頭去 玩9日, 而家未plan 哂 , 想plan 哂日子 地方先 先諗 行程咁

day1-3 一落機即去京都 奈良
day 4-8 大阪 神戶

咁樣玩番落黎o唔ok?